[{"title":"DS3, Nouveau SUV prefere des francais","image":"https:\/\/sf1.auto-moto.com\/wp-content\/uploads\/sites\/9\/2020\/08\/home-ds3-cb-fl-750x410.jpg","category":"Nature","content":" en 2017, on ne donna pas cher de la carri\u00e8re de ce grand SUV, similaire au Mercedes GLC en termes de gabarit, faute d\u2019image de marque. Mais force est de constater, trois ans apr\u00e8s son lancement, que ce challenger dans l\u2019\u00e2me a su conqu\u00e9rir une certaine client\u00e8le tricolore, se hissant fin juillet 2020 au 33e rang des ventes sur notre territoire, toutes cat\u00e9gories confondues. Avec 7 012 exemplaires \u00e9coul\u00e9s depuis le d\u00e9but d\u2019ann\u00e9e, il se permet de marquer \u00e0 la culotte le Volkswagen Tiguan (7 526 ex.), naviguant pourtant en terrain g\u00e9n\u00e9raliste. Le renfort de motorisations hybrides rechargeables, en d\u00e9but d\u2019ann\u00e9e, a semble-t-il eu des effets b\u00e9n\u00e9fiques sur le plan commercial, malgr\u00e9 la crise sanitaire.","id":1650492920},{"title":"Les r&eacute;sultats dans votre commune et votre d&eacute;partement au 1er tour de l&#039;&eacute;lection pr&eacute;sidentielle 2022","image":"https:\/\/www.humanite.fr\/sites\/default\/files\/images\/resultats_presidentielle_2022_carte_interactive_1er_tour_humanite.png","category":"Politique","content":"Trois minutes pour comprendre les principaux enseignements de ce 1er tour.\r\nLes principaux enseignements du scrutin d&eacute;crypt&eacute;s pour vous par C&eacute;dric Cl&eacute;rin, r&eacute;dacteur en chef de l&rsquo;Humanit&eacute; Magazine.\r\nD&eacute;couvrez les r&eacute;sultats du premier tour de l&#039;&eacute;lection pr&eacute;sidentielle 2022 dans votre commune, votre d&eacute;partement et votre r&eacute;gion en temps r&eacute;el avec notre carte interactive.\r\nRetrouvez aussi les r&eacute;sultats de la pr&eacute;sidentielle 2017.\r\nEt retrouvez ici toute l&#039;actualit&eacute; politique apr&egrave;s ce premier tour de l&#039;&eacute;lection pr&eacute;sidentielle.","id":1650494487},{"title":"Id\u00c3\u00a9es de nature ? Envie de s'evader ? Rien de tel que les balades en foret","image":"https:\/\/cdn.radiofrance.fr\/s3\/cruiser-production\/2021\/11\/583b3917-c531-4786-8170-9ce8b1d1a81a\/838_gettyimages-1265067608.jpg","category":"Nature","content":"La pand&eacute;mie de Covid nous invite &agrave; r&eacute;fl&eacute;chir sur les relations entre les soci&eacute;t&eacute;s et la nature &agrave; la lumi&egrave;re de l&rsquo;urgence &eacute;cologique. Comment s&rsquo;exprime l&rsquo;id&eacute;e de nature dans diff&eacute;rentes soci&eacute;t&eacute;s et au cours du temps ? Et comment ces id&eacute;es d&eacute;terminent-elles le mode de cohabitation des soci&eacute;t&eacute;s ?\r\n&Agrave; partir des diff&eacute;rents noms de la nature : natur, tabia, zi-ran&hellip; mais aussi : biodiversit&eacute;, ressources g&eacute;n&eacute;tiques, Ga&iuml;a&hellip; nous aborderons les enjeux culturels, scientifiques et &eacute;conomiques autour de l&rsquo;id&eacute;e de nature.","id":1650541995},{"title":"Les 10 technologies de 2020 qui vont changer le monde","image":"https:\/\/cdn.futura-sciences.com\/buildsv6\/images\/wide1920\/f\/d\/1\/fd100bc73e_50147633_plane-te-technologie.jpg","category":"Technologie","content":"Ransomeware, vol de donn&eacute;es, piratage d&#039;objets connect&eacute;s... Internet est sous la menace de cyberattaques de grande ampleur. &laquo; Un Internet bas&eacute; sur la physique quantique permettra bient&ocirc;t de s&eacute;curiser les communications &raquo;, pr&eacute;dit la MIT Technology Review. Des chercheurs de l&#039;universit&eacute; de technologie de Delft, aux Pays-Bas, travaillent ainsi sur une infrastructure d&rsquo;Internet quantique o&ugrave; les communications sont cod&eacute;es sous forme de qubits et intriqu&eacute;es dans des photons circulant dans des fibres optiques, de fa&ccedil;on &agrave; les rendre impossibles &agrave; d&eacute;crypter sans perturber le r&eacute;seau. La technologie devrait &ecirc;tre op&eacute;rationnelle d&#039;ici 5 &agrave; 6 ans pour les longues distances et un r&eacute;seau au niveau mondial est envisageable d&#039;ici la fin de la d&eacute;cennie, selon les chercheurs.","id":1650542072},{"title":"NOUVELLE POLITIQUE DE LA VILLE : QUEL DISCOURS ?","image":"https:\/\/lumieresdelaville.net\/wp-content\/uploads\/2017\/11\/7392285_d60a92a8-c940-11e7-b36b-53a09aedfc0c-1_1000x625.jpg","category":"Politique","content":"D&egrave;s sa cr&eacute;ation la politique de la ville avait pour ambition de r&eacute;duire les &eacute;carts de d&eacute;veloppement au sein de nos villes. L&rsquo;id&eacute;e &eacute;tait d&rsquo;assurer &agrave; chacun un acc&egrave;s &eacute;gal au territoire. Les quartiers priv&eacute;s de ce droit r&eacute;publicain sont alors identifi&eacute;s en fonction de crit&egrave;re socio-&eacute;conomiques. Des budgets sont allou&eacute;s et l&rsquo;ensemble des politiques de droit commun et des services publics sont mobilis&eacute;s. Aujourd&rsquo;hui, la politique de la ville concerne 5,5 millions de personnes, dans 1.500 quartiers o&ugrave;, le ch&ocirc;mage touche entre 25 et 50% de la population.\r\n\r\nCette semaine, six mois apr&egrave;s son investiture, notre pr&eacute;sident a fait son annonce, dans un lieu symbolique de la politique de la ville, Tourcoing. Quel diagnostic pose-t-il de notre territoire ? Quelles r&eacute;ponses apporte-t-il ? Comment Emmanuel Macron souhaite &ldquo;remettre la R&eacute;publique au coeur de nos quartiers&rdquo; ?","id":1650542388},{"title":"Sarkozy condamn&eacute;, comment Macron compte-t-il capter son h&eacute;ritage politique ?","image":"https:\/\/cdn-europe1.lanmedia.fr\/var\/europe1\/storage\/images\/europe1\/politique\/sarkozy-condamne-comment-macron-compte-t-il-capter-son-heritage-politique-4028540\/56792762-1-fre-FR\/Sarkozy-condamne-comment-Macron-compte-t-il-capter-son-heritage-politique.jpg","category":"Politique","content":"Avec une &eacute;lection pr&eacute;sidentielle de 2022 qui va probablement se jouer &agrave; droite, Emmanuel Macron compte b&eacute;n&eacute;ficier de l&#039;influence d&#039;un Nicolas Sarkozy d&eacute;sormais condamn&eacute; dans l&#039;affaire des &quot;&eacute;coutes&quot;. Un h&eacute;ritage qui appara&icirc;t comme capital pour que l&#039;actuel pr&eacute;sident soit r&eacute;&eacute;lu.\r\nD&Eacute;CRYPTAGE\r\nUn d&eacute;lib&eacute;r&eacute; qui peut changer l&#039;&eacute;lection pr&eacute;sidentielle de 2022. L&#039;ancien pr&eacute;sident de la R&eacute;publique Nicolas Sarkozy a &eacute;t&eacute; condamn&eacute; lundi &agrave; trois ans de prison dont un an ferme pour corruption dans l&#039;affaire dites des &quot;&eacute;coutes&quot;. S&#039;il compte faire appel de cette d&eacute;cision, le verdict rendu en premi&egrave;re instance change la donne politique pour Emmanuel Macron en vue de l&#039;&eacute;ch&eacute;ance &eacute;lectorale de 2022. Car si les deux s&#039;adressent r&eacute;guli&egrave;rement des marques d&#039;estime, Nicolas Sarkozy a toujours repr&eacute;sent&eacute; une menace politique pour l&#039;actuel chef de l&#039;&Eacute;tat en se pr&eacute;sentant comme une potentielle alternative &agrave; droite. ","id":1650542484}]